真人真事分享，帶你了解領養背後的世界

今日我想同大家分享一個發生係我朋友身邊嘅小故事，對大家了解動物領養的世界應該有少少幫助
事緣我有一個好朋友叫呀康，佢一個人租一間村屋住，本身自己養緊三隻唐狗，突然之間有一日，佢屋企無啦啦多咗隻阿拉斯加雪撬。
原來呢一隻3歲既阿拉斯加雪撬俾人棄養，接手的義工自己沒有能力去養(可能他家中已經很多狗，也有可能他本身只是負責接收狗和家訪)，所以在朋友搭朋友的情況之下找了呀康幫手暫托，呀康自己不嬲義氣仔女，雖然從來冇暫托嘅經驗，但自己本身有讓開狗相信問題唔會好大，所以佢就應承咗。隻狗直接由棄養人送咗去佢屋企。
大家可能會問，領養唔係好嚴格㗎咩，又要填問卷又要家訪，驚死你會虐待隻狗，但係就咁樣就將隻狗送去唔識嘅人屋企暫托都得？我答你，其實好多義工根本冇能力將每一個步驟都做到好嚴謹，但佢哋會好努力在申請領養的人面前做出一個很愛護動物的形象。
故事繼續，呀康接手之後先發現大件事，原來隻雪撬狗非常有問題，亂大小便都算，唔識得同人相處，好熱情但係會用爪同牙整傷人，本身以為只係幫手暫托嘅呀康估唔到要肩負埋幫手訓練狗隻的責任，因為他很清楚，狗狗現時的情況絕對不適合俾人領養，當然個接手義工完全冇幫過手，狗糧狗罐頭全部自己出錢呢d小事都不在話下啦！最大獲嘅係，隻雪撬同佢本身嗰三隻唐狗唔夾，一見面就會想打交，一打交就係想咬死對方嗰一種，本身呀康無論係屋企定係出街都唔會閂埋屋企門，三隻唐狗可以隨意在花園同埋佢屋內進出，依家就搞到佢要將四隻狗分開，一係就隻雪撬喺屋內，三隻唐狗就要喺花園唔入得來，一係就將隻雪撬放喺花園，三隻唐狗就困喺屋裏面，帶狗散步都要分兩次。
就咁樣就過左差唔多一個星期，要返工嘅呀康根本唔多時間去教隻雪橇狗，唯一諗法就係希望將隻狗盡快送走，終於皇天不負有心人，個義工終於搵呀康，話有一對鬼佬夫婦有興趣領養(應該係網上見到申請領養)，然後俾咗個鬼婆嘅電話呀康，叫呀康幫手了解吓呢一對夫婦適唔適合，如果適合嘅話義工會過去同呢一對夫婦做家訪，呀康二話不說就答應咗，今次呀康醒目啦，佢同個義工講佢可以自己幫手做埋家訪，日理萬機嘅義工梗係即刻答應啦！
攞到個鬼婆電話之後呀康即刻問個鬼婆住邊度。對方回覆住天水圍，呀康即刻停止手上所有活動(嗰一日我喺佢屋企打機)，即刻將隻雪撬放上車，然後直接揸車出天水圍，嗰一日我跟住佢車，去到天水圍見到一個中年嘅鬼婆企喺村口，望住呀康將隻雪撬狗交俾佢嘅時候，真係好想同個鬼婆講聲Good luck，呀康上返車之後縮一縮膊頭好似甩難咁嘅款。
不過似乎個鬼婆就唔係咁好運啦，當晚呀康就收到WhatsApp，個鬼婆同呀康講，隻狗咬佢老公，咬到應該要打破傷風針，呀康覆佢:你要搵返個義工同佢講啦

故事結局:幾日之後，我喺Facebook一啲領養嘅群組見到呢一隻雪撬出領養，標題類似係話隻狗被領養兩日後未適應就被退回，要再尋領養同暫托，然後樓下當然有一對愛護動物人士留言:
養兩日就唔要根本冇愛心！
呢一啲領養人根本冇資格再養動物！
你個仔兩日唔聽話會唔會揼佢落街啊！
動物係要教㗎啦，唔識教就唔好學人領養啦！
將個領養人開名啦咁仆街！
養兩日就棄養，雙重傷害隻狗啊！

好彩個鬼婆應該唔識中文，老公比狗咬完仲要上網俾人沮咒，做好心領養變左比人話無愛心🤷🏽不過我唔會怪個義工，營造到隻狗好可憐嘅氣氛的而且確可以提升到佢被領養的機會
不過隻狗最後會點就真係唔知，被退養，搵暫托，再出領養，再被退養，呢一個輪迴都唔知要發生幾多次，其實狗係唔會知道咩叫棄養乜嘢叫做暫託，轉一次手就係同棄養冇分別，真係一個悲劇

最後我想講每一個義工嘅做法都唔同，但類似上述的故事其實在領養界別是不停地發生，無論在網上或者在身邊都應該聽唔少，但真的不希望大家作出太多單方面的批鬥，每一件悲劇的背後其實可能牽涉好多人，可能有些人甚至會覺得我朋友呀康的表現都是不負責任，但是在很多情況之下其實各人都會有自己嘅難處，留個言鬧人同教人做野好易，但其實只係令出力的人更無奈

tldr

push

狗被棄養 > 畀義工 > 義工照顧唔到 > 樓主朋友暫托 > 點知隻狗好暴力 > 樓主朋友照顧唔到 > 義工話鬼佬夫妻有興趣 > 樓主朋友即刻將狗交俾鬼佬夫妻 > 鬼佬夫妻畀狗整親 > 退返隻狗 > 義工將情況放上FB > 網民圍屌鬼佬夫婦棄養

你個朋友都幾仆街
平時啲貓義工咩都管比人屌到仆街
狗義工懶理就比領養者玩到氹氹轉

thanks巴打

用一個愛護動物人士嘅角度黎講，其實義工，暫托，棄養人，領養人，全部都仆街
只係好多時我哋唔會睇到

所以咪話佢仆街
而且仆街既標準低左又唔會令到一個仆街既人無咁仆街
唔知你想講咩

養唔掂唔通夾硬養咩師兄
你想點? 生多幾隻手俾隻狗咬囉

搵漁護署幫手算啦

咩想點咪話條友仆街囉
拎左番黎然後自動話幫個義工睇埋新果對夫婦適唔適合
但又無真係評估人適唔適合養搞到人
快手快腳趕走隻狗就算
呢啲行為除左仆行都諗唔到其他野形容

狗隻問題我一律建議人道處理